\chapter{Conclusão}
\label{chap:conclusao}

Desde a confirmação e descoberta das ondas gravitacionais, muito se falou sobre este assunto, consequentemente muitos estudos voltados a esta área vieram a tona. Mesmo assim, poucos estudos foram feitos mesclando o uso de Machine Learning com as ondas gravitacionais. Diante disto, esta pesquisa se caracteriza como uma grande contribuição nesta areá de pesquisa que aos poucos esta atraindo mais visibilidade. 

Nesta pesquisa foi empregado um comitê de redes neurais com hiperparâmetros rigorosamente ajustados e produzido uma saída em score que retorna uma estatística de classificação equivalente à uma função de pertinência inferida de que os dados contêm um sinal de onda gravitacional, mostrando que o método empregado neste trabalho pode, em princípio, ser usado para pesquisar diretamente sinais GWs nos dados em tempo real e agilizar as observações e rapidamente disseminar suas informações a outros laboratórios  maximizando a chance de outras observações eletromagnéticas. Além disso, foi mostrado nesta pesquisa que com os resultados do comité, o score, é possível extrair informações dos sistemas geradores das ondas gravitacionais, como por exemplo o tempo de ringdown e a reverberação pós fusão dos objetos compactos.

É importante destacar também, que devido a simplicidade da arquitetura das redes neurais desenvolvidas, o método desenvolvido nesta pesquisa é capaz de ser reproduzido em ambientes computacionais mais simples. Além disso, a escalabilidade intrínseca desta metodologia pode superar e abranger o espaço de parâmetros de fusão de buracos negros e ser aplicado a outros tipos de fusão, como sinais de fusão binárias de estrelas de nêutrons e fusão de estrelas de nêutrons com buracos negros. 

Essas capacidades podem permitir pesquisas rápidas e automatizadas de GW em qualquer ambiente, cobrindo milhões ou bilhões de modelos em toda a gama de espaço de parâmetros. Portanto, essa abordagem tem aptidão para aumenta a profundidade e a velocidade do algoritmo desenvolvido, permitindo pesquisas online em tempo real após ser treinado com bancos de modelos de milhões ou bilhões de formas de onda.

\chapter{Trabalhos Futuros}

Os resultados apresentados nesta pesquisa fornecem um forte incentivo para estender a metodologia para a possibilidade de estimativa de parâmetros assim como em~\cite{PhysRevD.97.044039,GEORGE201864}. Futuramente, será investido mais esforço no ajuste de hiperparâmetros e inclusão de novas formas de ondas que abrangem diversos parâmetros de fusões, ao ponto de superar a sensibilidade das pesquisas de Deep Learning e matched-filtering. Ademais, será pesquisado a estimação de parâmetros juntamente com a detecção de sinais nos dados do LIGO, tornando a detecção rápida com a estimativa de parâmetros igualmente rápida, fundamental para a astronomia de ondas gravitacionais.

Essas considerações fornecem motivação suficiente para desenvolver e implantar novas abordagens nesta área de pesquisa afim de produzir um \textit{pipeline} de detecção de sinais de GWs único, simples e computacionalmente eficiente que unifica a detecção em tempo real de GW e a estimativa de parâmetros, em que, qualquer um posso usar e desenvolver novas pesquisas, fazendo deste um método de pesquisa competitivo.

Por tanto, esta nova abordagem tem potencial para penetre a comunidade científica e sirva como um passo fundamental para permitir observações em tempo real de sinais GW, fornecendo alertas imediatos para acompanhamento após eventos de GW. Considera-se que esta nova metodologia para processar sinais em dados ruidosos seja útil em muitas outras áreas, tornando essa metodologia muito promissora para vários campos de pesquisa. Fazendo deste trabalho o alicerce para integralizar diversos setores de especialização para permitir e acelerar descobertas científicas.

No geral, esta pesquisa tem capacidade para se tornar uma ferramenta útil de pesquisa para a analise de GW, mas há um esforço substancial de pesquisa e desenvolvimento para alcançar isso.